\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{16 июля, утро} \\ \textsf{лекция}}
% в первой графе должна стоять дата и время занятий (варианты: утро
% (первая пара), день (вторая пара), вечер (третья пара и далее))

% во второй графе варианты занятий: лекция, решение/разбор задач,
% практикум, олимпиада, домашнее задание

\fancyhead[C]{\textsf{9-2}}
% здесь учебные группы. Наши классы нумеруются начиная с 7


\fancyhead[R]{\textsf{Конаныхин} \\ \textsf{Введение в квантовую механику}}

\fancyfoot[C]{\thepage} %не меняйте, не удаляйте
}
% ФИО преподавателя и тема занятий


\pagestyle{plain}

Опыт с пулеметной стрельбой: вероятность попадания в поглотитель классических объектов. Опыт с волнами, понятие интерференции. Опыт с электронами. Интерференция электронов при прохождении через экран с двумя отверстиями. Ее отсутствие при последовательном закрытии одного из них. Отсутствие интерференции при попытке наблюдения за электронами. Вывод о наличии фундаментальных ограничений на точность наблюдения. Вероятность взаимоисключающих событий при отсутствии и наличии наблюдения. Утверждение о прохождении электрона сквозь одно из отверстий. Принцип неопределенности в формулировке Гейзенберга. Пример необходимости принципа неопределенности для справедливости квантовой механики.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5,angle=-90]{parts/9/days/pics/16quant1}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.5, angle=90]{parts/9/days/pics/16quant2}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: